Ette tulli Jürri Jakowits ja kaibas et Peter Hussar ollewat temmale 20 rubla wõlgu ja pallep kohhut sedda temmale wälja mõista. Peter Hussar ütles et se om kül õige, ent minnul ei olle nüüd wõimalik ärra massa.
Mõistet: Peter Hussar peap se 20 rubla Jürri Jakowits hääs wälja masma, 10 rubla kuni 24 Junil 1880 ja 10 rubla 1 Januarini 1881.
Se mõistmine om § 773 ja 774 perra kulutedu ja oppusleht wälja antu.
Pääkohtumees Jürri Waldmann
Kohtumees Tannil Oinas
Kohtumees Tannil Purge
Kirjotaja /Jõggewa/
Protokoll wälja sanu sel 19 April 1880.
